（不等了！？）美聯社駐台記者：中國將在2018年武統台灣

中國將在2018年武統台灣？！前美聯社台灣分社主任溫逸德（Peter Enav）對台灣政治現況觀察入微，他一篇標題為 〈Taiwan Under the Gun: An Urgent Call to Action〉的評論指，中國對台灣發動攻擊三大條件已漸趨完善，預估2018年下半年可部署完成。

三大條件為：1.中國確定政治入侵無效，一定得武力統一台灣。2.中國武力完備且橫渡台灣海峽無礙，也有能力鎮壓台灣的反抗。3.中國完成這項神聖任務時，國際政治阻礙必須小於回收台灣的利益。

溫逸德預言中國將在2018年武統台灣，他分析以下原因：

1.最初中國認為最可能和平統一台灣的時刻，就是馬英九執政時期，但這夢想在2012年馬重新競選時有了些許動搖，而在2013年的太陽花學運徹底破裂，直到2016年蔡英文上台，則讓中國認清和平統一台灣的可能已經幾乎消失、利用國民黨來經濟統一也難以達成了。

溫逸德認為，雖然中共可等到2020年的選舉期待民進黨被徹底翻盤，但應仍舊不影響和平統一台灣的可能性已經消失的事實，而台灣這些年來的民主政治發展，也早已超出中國的掌控。

2.普遍對中國的認知是，中國可能還需約3到4年左右才能有足夠純熟的軍事力量來武統台灣。目前中國解放軍仍然缺乏武統台灣和防空的實力，對台侵略也有顯著的數量不足。

溫逸德指出，即便中國至少要等到2020年才能夠有兩棲部隊入侵台灣，但看看現在的台灣，超短的4個月兵役，和只有號稱200萬軍力，都令人十分擔心台灣的未來，只要做任何軍事行動威脅，甚至海上封鎖，就足以讓台灣投降。中國甚至不用擔心台灣會打陸地游擊戰來擊潰他們，因為台灣根本沒有能力組織這樣的攻擊行動。

3.美國總統川普和法國總統馬克宏已明確表明態度，不願在公眾場合直接批評中國，《紐約時報》就曾分析，近10年來中國經濟躍升，西方國家已越來越和中國親近。

若中國進犯台灣，日本甚至是西方民主國家會有什麼樣子的反應？溫逸德認為這還是操之在美國手上，而日本和美國應當會站在同一陣線，而這是台灣唯一可能能夠仰賴、且必須重視的外交夥伴。溫逸德擔憂，即便美國政府內部有許多人支持台灣，但川普可說是史上最親中的總統，且只憑一紙之約，並不能夠對這個「對民主價值漠不關心、有獨裁傾向」的總統，有什麼樣的束縛。

另外，溫逸德認為，中國最終是否決定發動攻擊，仍要取決於今年秋季在北京舉辦的中國共產黨第19次全國代表大會，以及2020台灣的總統大選是否政黨輪替，最後則是川普勢力仍不夠穩健。

對習近平來說，仍然必須藉由統一來捍衛他的權威。而台灣的政黨輪替則決定是否會重新開啟「和平統一台灣」的方案，取消武統台灣。而中國之所以可能迫切發動攻擊，也和川普勢力因涉及勾結俄羅斯的弊案而岌岌可危。目前共和黨在眾議院中的勢力仍算龐大，但到了2018年 11月時，民主黨就有可能在選舉中奪回勢力並彈劾川普。

習總大棋原來係2018武統台灣

留定名 等2019年拎出黎binc

支那一郁
咖哩佬又郁
咩疆獨藏獨又一齊郁
仲有賓賓又郁
侵分分鐘趁機搞到支那分裂之後幫手重建食曬所有背後利益

再者打台仔=打美帝=幫自衛隊出師有名

快啦，又航母又唔驚印度

中國政府同黨中央 大約8年前已有足夠兵力收復及鎮壓台灣，
但外交上當時西方政府強烈反對，太多經濟上嘅阻力，
加上內政上西藏個邊唔穩定，後來香港又有雨傘，所以一直都唔敢起兵。
到呢兩年內政基本上大局已定，的確正如個位學者講條件差唔多齊，
可惜經濟上中國宜家其實嘛嘛，產能過剩，冇人接貨，但間間央企做大個數

總之中國從來冇怕過外交上政治上嘅阻力，怕的只有經濟，因為中國只有經濟統領，經濟一差就有好多地方問題。

PS 幾個uncles 做鋼鐵業、稀土業、木業同煤業。屋企男家四代為官，官至中南海。

所以你係支那仔？

支那仔永遠覺得美軍日軍唔會參戰

果度係台灣，唔係圖博
有美軍雷達站嫁傻仔

唔好講外國啦，淨係強國內鬥都搞唔掂啦
試下開一砲，唔同派別仲唔乘機搗亂咩、內鬥亂過鬼

的確內鬥係最大問題，重未計佢得罪咁多派，當然佢係主張一致對外個個，次次開會都講到天花龍鳳，其實佢都係想用攻打台灣呢樣嘢 覆蓋其他內政問題，就等於當年911之後打阿富汗，掩蓋經濟問題

陰公lor，講個事實出o黎就以為我企係中央個邊
我上面打個的嘢全部都係講緊中央自己都搞唔掂嘅問題，幫中國政府嘅話我唔會咁講嘢啦

講真，中國做得官嘅邊個唔知中國唔打得咩，個個都係口講個套，事實就係另一套

官二代？

咁仲打乜撚？博D美帝家屬入集中營

簡單o黎講成個政府核心的人就係吹水大，同時自視過高，軍事係有實力，但相信人力物力犧牲都好大。

你講個的軍事具體我唔識，因為屋企唔係做軍人（軍人冇得出境架）。但飛彈數量可以射到台灣陸沉。當然你話中國嘅嘢會自爆都係得淡笑。

拿 唔打就打個記者靶啦 依家d記者吹水唔抹嘴

講到支那咁把炮 就唔會比緬甸炮擊都當無事啦

佢地（我地）諗住 美國/加拿大/西方國家 相對中國唔會“害”的家屬，有人權有人睇住（記者、市民），簡單講就係對民明社會嘅信任，
另一方面得罪政府/做唔到佢要求嘅任務，下場比劉曉波更慘，

又係中時廢文

中國經濟越差，越會發爛咋

係打就快啦

估
亂up d野都可以做新聞當真

年年都話武統，事實係冇可能

係就快

台灣軍隊已經被民粹摧毀

快啦 船頭驚鬼船尾驚賊

唔好推咁快
2019要binc

單靠台軍就衰硬

台軍裝備同訓練都

係人都夠力乜乜乜架啦

就係話緊佢唔敢郁呀

不嬲都係經濟最大考慮架啦

台仔又有新玩具了

大陸經濟增長慢少少已經嚇到賴屎

由頭到尾都係靠美國個朵先守得住

賭身家唔會打

兩岸開戰引發世界大戰 香港樓價跌9成 不了

剩係識出口術

台灣的確無咩籌碼
除左民意上 大多數人唔認自己係支那人

無核彈唔好講
戰爭意識極差 不停縮短的兵役
大量內鬼(一堆軍官)

特朗普個問題反而唔係重點
佢同佢個親支那女婿

只要美國右派(班農果班) 倒戈
同堆自由派一齊

好快可以收佢山

有九成機會成真

其實依家共慘黨打台灣有無可能俾無台灣失守之前美軍增援呢？

攻佔好快，一星期內啦
後續果d先麻煩

大陸內部咁多問題, 一旦解決唔到就會打台灣用戰爭解決一切問題, 而戰爭既後果根本唔駛考慮幾多, 歐美國家都係得個講字, 根本唔會軍事上幫台灣

咩武力統一, 收復/鎮壓台灣

美帝心諗支激光炮終於有得實戰

口交部又係到打飛機

好啊，唔打正契弟

「解放」台灣，最大影響係消費型電子、電腦設備供應

bin硬都得
嘴砲大國

要轉移視線，係要打都唔會揀台灣啦
依家india就佔領咗啲地
打印度至少出師有名

依家點呀？龜縮唔出聲
又可以點解釋？內部矛盾未夠大？定係太怕要打仗？

好似當年日本咁
打贏中國後心雄，再打贏俄國成為列強，然後無回頭路